# +++ QA:
## Что тестируем?
- Проект
- Ветка
- Связанная задача в которой реализовывалась фича
- Описание самого тестирования (Summary задачи) Основное описание задачи. В общих словах описать что именно нужно тестировать

## Где тестируем?
- Сервер (dev2, dev3 и т.д.)
- С помощью чего тестируем: рокетвиджет, прямые запросы на чат апи, приложение для андроида etc
- Версия апп и где ее взять
- Логины и пароли пользователя, если интерфейс тестирования требует авторизации или нужно провести тестирование под определенным пользователем
- Доступы и инструкция по авторизации, если тестирование нужно проверить в не нашем окружении

## Как тестируем?
- Линк на прописанный бизнес процесс

или
- Линк на описание фичи в wiki

или
- Линк на сваггер, если требуется делать запросы руками

или
- Общий тест-кейс вида:
1. Открыть приложение на странице xxx
2. В поле y - ввести данные z
3. Увидеть сообщение об успехе
* При отсутствии данного пункта сильно возрастет оценка на выполнение и шанс не уложится в данную оценку

## Что требуется для отчета по задаче?
Например:
- Список упавших запросов
- Список отработавших сценариев (В задаче должны быть указаны флоу сценариев)
- Логи запросов etc (В задаче должно быть указано где брать логи)
- Другое (Указать что требуется в отчете)

#### Оформление
- Метка QA, приоритета, SP
- Спринт (Rating)
- Связанные существующие задачи
- Упоминание заинтересованных коллег (+кто может ответить на дополнительные вопросы по задаче)

##### Doing list
Заполняется исполнителем (!) в процессе выполнения
- [ ] отчет о тестировании
- [ ] подзадачи на баги/доработки заведены
- [ ] заказчик принял